Cet exercice est bien trop particulier, rattaché à aucun algorithme classique du programme de NSI. Compliqué à comprendre. A retirer. Aucune version modifiée n'est proposé. On donne quand même un corrigé. C'est très dommage car cela plombe l'exercice 1 qui lui était bien.